# 탐색 맴 가이드

## 1. 맴 디자인
- 탐색 맵은 2D Tilemap을 사용.
- Tilemap은 Isometric Tilemap 방식으로 제작.

## 2. 디자인 규칙
- 맵은 가로로 길게 제작. 
- 맵은 트리 형태로 제작.
- 트리 규칙을 따를 필요 없이 모양만 트리 형식이면 된다.
- 한 포인트에서 포인트로 클릭, 이동하는 형식.

- 길은 일방통행 방식
    - 한 포인트에서 다음 포일트로 가기 위해서는 서로 연결되어 있어야 한다.
    - 한번 방문한 포인트로 돌아갈 수 없다.
    - 더이상 갈 수 있는 노드가 없으면 탐색 종료
        - 탐색을 종료할 수 있는 버튼을 만들어서 원하는 시점이나 탐색 종료 시 탐색 종료 이외의 선택지를 제공하지 않음으로 처리

## 3. 필요 기능
- 플레이어가 다음 포인트로 이동 (완)
- 플레이어가 방문한 포인트 비활성화
- 플레이어가 이동할 수 있는 포인트 제한
- 플레이어가 특정 포인트로 이동한 후 아이템 획득, 전투 돌입, 기타 이벤트 등 발생 트리거 구현
- 플레이어가 탐색을 종료할 수 있는 기능 구현
- 탐색 도중/종료 시 탐색 진행도 시각화 및 저장
    - 탐색 진행도는 Scene에 존재하는 모든 포인트를 기준으르 계산.
        - 만일 필드에 포인트가 10개 존재하고 4개를 방문했다면 40%
- 플레이어 이동 시 애니메이션 구현 (예정)
- 캐릭터 대사창
    - 대사창으로 탐색에 대한 튜토리얼 진행